בואו נדבר רגע RSUs ודיבידנדים. לצערי הרבה עובדים מפספסים את העובדה שמדובר בהטבה מטורפת.
ישעיהו (שם בדוי) התקבל לחברת broadcom לפני חמש שנים וקיבל 800 מניות (RSU) בשווי של 100 אלף דולר שמתחלקים על פני ארבע שנים.
הוא עשה עסקה נהדרת, המניה שולשה מאז וכעת יש לו מניות בשווי של 300 אלף דולר.
ברודקום חברה שמחלקת דיבידנדים. למעשה, החל מ-2019 היא מחלקת בערך 3.5$ דיבידנד ברבעון (או 14$ בשנה) למניה. במקרה של broadcom, מדובר בהכנסה עודפת של 10,000 דולר בשנה (בהנחה שהוא  לא מוכר מניות כלל) שממוסה במס רווחי הון בלבד.
עריכה: שכחתי להוסיף אלמנט נוסף! תודה ל-Natan Shaltiel על התגובה הנהדרת. אני מוסיף אותה פה כדי שלא תפספס: 
לישעיהו יש מוטיבציה אדירה לא למכור!
חצי מה-100,000 דולר שהוא קיבל שייכים למדינה כמס שולי ורבע מהיתרה (200 אלף דולר) כמס רווח הון. כל אלו ימוסו רק במכירה, 
כלומר ישעיהו מחזיק 100 אלף דולר ששייכים למדינה (50 אלף דולר מס שולי מהמענק המקורי ו-50 אלף דולר מס רווחי הון על העליה מ-100 ל-300) וכל עוד הוא לא מוכר את התיק, הם מייצרים עבורו דיבידנד אמיתי שממוסה במס רווחי הון רגילים.
ישעיהו אולי לא ייצא לפנסיה מהדיבידנדים, אבל הוא בהחלט יוכל לטוס עם כל המשפחה לחודש בויאטנם.
61 comments
Ran Geler
והסכנות של אי מכירה? כדאי לציין

    Reply
    See translation
    1y

Malkin Dima
לדעתי גם חשוב לציין את האפשרות של
reinvesting devident

    Reply
    See translation
    1y

Uriya Saroussi
ירמיהו, אח של ישעיהו, עבד בטבע. לא מכר את המניות, וראה אותן מתרסקות 80% בזמן
Blackout period
שאסור לו למכור אותן.… See more

    Reply
    See translation
    1y



